【武肺密件】CNN 獲湖北機密報告 指疫情初期中國低估嚴重性、隱瞞感染人數

【武肺密件】CNN 獲湖北機密報告 指疫情初期中國低估嚴重性、隱瞞感染人數

今日 (1/12) 是湖北出現首個武漢肺炎 (COVID-19) 患者一周年， CNN 發表重磅獨家報道，指收到來自湖北匿名人士提供的 117 頁內部機密報告，顯示中國在武漢肺炎 (COVID-19) 爆發初期低估疫情並隱瞞嚴重性，又向大眾發放誤導訊息。

該報告顯示早於本年 2 月 10 日，湖北連同臨床診斷新增 5,918 宗個案，超過中國當日公開宣稱確診個案兩倍以上。當日，湖北將該省近 6,000 宗個案，分類為 2,345 宗確診、 1,772 宗臨床檢驗個案，以及 1,796 宗懷疑個案，但醫生臨床診斷個案並無公報。

湖北疾控中心資金不足

該機密報告涵蓋了 2019 年 10 月至今年 4 月間的疫情情況， CNN 形容報告揭示中國的醫療保健系統缺乏彈性，並受制於自上而下的官僚主義和僵化程序，無具備應對新出現危機的能力，而在大流行初期的幾個關鍵時刻，報告亦顯示出當局有明顯失誤，出現系統性失效。

該報告將湖北省疾病預防控制中心描述為資金不足，人員編制預算比其年度目標低 29％ ，所以缺乏合適的測試設備以及缺乏有動力的工作人員，這些人員缺乏動力是因為覺得在中國龐大官僚機構中經常被忽視。

疫情爆發後，中國官員曾迅速採取行動評估問題，但在 COVID-19 爆發四個多月後，主要問題仍繼續阻礙關鍵領域的疾病控制工作，並指工作人員受官方程序束縛，其專業知識沒有得到充分利用。

疫情初期患者病發到確診需 23.3 天

更為引人注目的數據之一，涉及當地 COVID-19 患者的診斷緩慢, 文件顯示當地衛生官員仍依賴有缺陷的檢測和報告機制。三月初的一個匯報更指出，疫情最初從症狀發作到確診之間的平均時間竟為 23.3 天，大大阻礙監測和對抗 COVID-19 疫情。

報告指出到 3 月 7 日，系統有了很大改進，當天診斷出的新確診病例中有 80％ 以上已記錄在案。

專家批評初期公佈誤導

美國外交關係委員會全球衛生問題高級研究員黃延中指，當時很多懷疑個案實際上是感染個案，但當局所訂的標準，把很多個案列為「懷疑」，最終出現誤導的保守數字。

他指出：「很顯然，他們確實犯了錯誤——不僅是處理新型病毒時有錯誤，也是官僚主義和出於政治動機而錯誤處理。」他又認為，這些錯誤做法影響全球，但永遠無法保證各國有 100％ 的透明度。

美國范德堡大學傳染病學教授 William Schaffner 則表示，中國做法是保守的，如果當時容許美國流行病學家提供協助，數據「將以不同方式呈現」。他亦指出，中國官員實際上似乎在任何時候都將大流行的影響降到最低。如果將懷疑感染患者都包括在內，會擴大疫情規模，但對疫情會有更真實的認識。

中國政府過去一直堅決否認美國和其他西方政府指控，否認故意隱瞞疫情，並堅稱自爆發以來一直積極應對。中國國務院曾在 6 月 7 日發佈白皮書，稱中國政府一直本著「依法、公開、透明、負責任態度」第一時間向國際社會通報疫情。

去年曾出現流感大流行 影響武漢、宜昌等多地

文件亦顯示，湖北省在 2019 年末經歷了流感大流行，導致流感病例比前一年高 20 倍，確實影響了相信是 COVID-19 發源地的武漢，流感實際對宜昌和鹹寧等城市的影響更大。CNN 指出，文件並未暗示流感大流行與 COVID-19 大爆發有關係，但中國從未公佈過流感感染人數飆升的嚴重性，而這種雙重爆發將使衛生專家很難注意到有任何新病毒出現，亦有機會是流感助長了 COVID-19 傳播。

CNN 已就報告向中國外交部、國家衛生委員會以及湖北省衛生委員會查詢，但未有得到任何回應。

CNN 獲取的報告是由一班聲稱在中國保健制度工作的人士，他們指自己是愛國者，但願意揭露經過審查的真相，並對曾發表意見的同事致敬。目前 CNN 也未清楚他們如何獲得報告文件。

報告亦已由 6 位獨立專家驗證真確。其中一位與中國有密切關係的專家向 CNN 表示，在今年較早前已曾經見過報告中的部份文件。

Fake news

睇留言，CNN 係Twitter被批評到體無完膚

CNN比美國人屌到反艇

怕畀侵侵落鑊定點呀？
早幾日先話拜登收錢，而家再咁勇猛？你唔好幾個月後U-turn好喎

CNN唔做XiNN喇？
而家兩面不討好喎

想洗底?

XiNN
姐係證明侵不嬲都係岩

CNN就算啦

CNN 畀浸浸 渣住春袋 ?

切爾諾貝爾爆炸 3.6倫琴 的啟示
撚樣共党的官僚作風永世不改

fake news

trump virus呢

違反國安法了

岸鳩鳩宜家先知?

仲記得套戲個情景

XiNN+臘腸新聞扮反登

咦？乜咁似donald trump講嘅嘢？

Old news is so exciting

CNN改邪歸正？

咩證據都毁滅哂啦

XI NN 做乜

CNN

Exclusive to retards

XiNN 12月條數未收到?

Not great not terrible

XiNN

怕咩喎 咸濕菜話得就得

On9左仔報
美國既華爾街同矽谷好應該搬撚晒去北京
等黨教下你哋做人
到時你哋就知美國自由何價
我依家就好撚想支共操控晒矽谷華爾街
揸撚晒班左膠既春袋

old news 今日先知？

Trump而家就係響度搭棚兩手準備做觀眾，就算sleep joe上任都保唔住呢班左膠，應該會俾人送去軍事法庭審判。

望見當年佢支持MJ、泰臣，呢啲見義勇為已經充分證明佢嘅人格係一個光明磊落嘅cowboy，修身治國平天下，睇下Trump個女對比臭馬嗰女同hunter，咩叫垃圾有板你睇，一個咁嘅family去做政治，又係一班離地能。

你知我知全世界都知既事實

XiNN做咩講人話？

大紀元一早知左成年喇

遲人地成年都唔知搏乜撚

推

唔係個個都知㗎咩
仲有咩新聞價值

so? 你哋班垃圾鬼佬會郁鳩支那咩？
其實呢啲垃圾新聞不如唔好報啦。

有個美國人妳清醒：The narrative will change from Trump’s fault to China’s because if Trump can be blamed then so can Biden.

有幾機密
係人都知啦

因為要入鳩侵講China Virus係racist所以等選完先爆 如果果陣爆出黎 入侵racist個力就會細咗

為咗權鬥乜都做得出

Old news is so...

武漢肺炎

its too late

試住講 武漢肺炎

Is it exclusive if this was known for the last six months

Xi 在嗎？

鬼唔知阿媽係女人

有反黨集團

你總統一早講左啦
依家仲攞黎當新聞 有咩居心

小粉紅肯死出去開工未呀 屌你老母
玻璃心一地都係啦

根本唔撚打爆共匪幾年後隨時又整多鑊四川肺炎 南京肺炎出黎

歐美左膠繼續支那lives matter啦

都唔係咩秘密啦屌
機咩密姐

支那嘅財新網今年2月就已經自爆過啦

Racist

CNN 係咪反了反了？？？

有冇英文link

不反了

又會比人撳低呢啲新聞啦

正解
幫敗登打定底

大陸未過數咋

呢樣唔係不嬲都知架咩
連登仔舊年11月已經知啦喎

old news

咁快唔記得李文亮？